% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=6b2e5&id=2N31-5&n=4&d=10&s=3&s2=4&s3=false&alea=D2cs
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Utiliser les propriétés des puissances de 10
 \begin{exercice}[Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Trajet={2,3}]
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		Écrire sous la forme $10^n$.
		\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=10^{6}\times 10^{2}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{10\times 10^2}{100^2}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=\dfrac{\num{1000}^3}{10}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=\dfrac{10^{9}}{10^{8}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6b2e5&id=2N31-5&n=4&d=10&s=3&s2=4&s3=false&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=10^{6}\times 10^{2}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{6}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$A=10^{6 +  2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{8}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{10\times 10^2}{100^2}=\dfrac{10^{1+2}}{(10^2)^2}=\dfrac{10^{1+2}}{10^{2 \times 2}}=\dfrac{10^{3}}{10^{4}}=10^{3-4}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-1}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=\dfrac{\num{1000}^3}{10}=\dfrac{(10^3)^3}{10}=\dfrac{10^{3\times 3}}{10}=\dfrac{10^{9}}{10}=10^{9-1}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{8}}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=\dfrac{10^{9}}{10^{8}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{8}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$D=10^{9-8}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{1}}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Les propriétés à utiliser :\\
	$\bullet$ $10^a\times 10^b=10^{a+b}$\\
	$\bullet$ $\dfrac{10^a}{10^b}=10^{a-b}$\\
	$\bullet$ $(10^a)^b=10^{a\times b}$
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $10^{8}$
	\item $10^{-1}$
	\item $10^{8}$
	\item $10^{1}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}